<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<dictionary>
    <INFORMATION>
        <title>Meine Gedanken zum Wort Gottes</title>
        <creator>Harald Glab-Plhak</creator>
        <description>Ich hinterlege hier meine Gedanken zum Wort Gottes inklusive Verweise
Die Verweise und Erklärungen sind folgenden Seiten entnommen
http://www.obohu.cz/bible/index.php
http://www.bibelwissen.ch/wiki/Online-Bibeln_und_weitere_Studienhilfen

https://www.sermon-online.de/search.pl?d1=Bibelkommentar&amp;lang=de&amp;category=35

https://www.bibelkommentare.de/index.php

Die Kommentare die mit (Harry) versehen sind , sind Gedanken von mir zu diesen Worten.
Ich bin KEIN Lehrer und meine persönlichen Gedanken sind KEINE Lehrmeinung oder theologische
Wahrheiten</description>
        <identifier>HGP-THOUGTS</identifier>
        <date>2021-01-21</date>
        <rights>(c) Harry</rights>
    </INFORMATION>
    <item id="Jahwe-Jireh">
        <title>Jahwe Jireh - Mein Versorger</title>
        <description>In der hier genannten Bibelstelle wird Gott der Versorger genannt (Jahwe-Jireh)
Die genaue Bedeutung ist „Der HERR wird ersehen&quot;.Das ist einer der vielen Gottes Namen. Und dieser.
In der Bibelstelle heißt es auf dem Berg des Herrn ist vorgesorgt. Nachdem nun Jesus für uns gestorben 
ist müssen wir nicht mehr zu einem bestimmten Berg gehen um Jesus (Gott Vater)
Als unseren Versorger zu erleben. Wir sind in allen Dingen versorgt wenn wir uns auf
Gottes Reich ausrichten. Dieser Gottesname gefällt mir persönlich sehr gut, da hier die
Liebe Gottes klar zum Ausdruck kommt. (Harry)
        <title></title>
            <reflink mscope="1;22;14"/>
        </description>
    </item>
    <item id="Feinde-Gottes">
        <title>Auch ihr die ihr einst Feinde wart</title>
        <description>Die hier genannte Bibelvers ist mein Taufspruch. Ich habe mir darüber sehr viele Gedanken gemacht. Feinde 
Gottes ??? Ich war doch kein Feind, oder ?
Ein Feind Gottes bin ich wohl solange ich nicht mein Kreuz auf mich nehme und Jesus 
folge.
&gt;Er ist für uns gestorben als wir uns noch keine Gedanken über unsere Sünde 
gemacht hatten.
Versöhnt mit Gott sind wir nun durch die unglaubliche Tat Christi am Kreuz
(Harry)
            
        
            
        <title></title>
            <reflink/>
            <reflink mscope="51;1;21"/>
        </description>
    </item>
    <item id="Panzer-der-Gerechtigkeit">
        <title>Die Waffenrüstung Gottes</title>
        <description>Die Waffenrüstung Gottes ist eigentlich ungewöhnlich... Keine -gewehre, Panzer....
Gegen wen sollen wir eigentlich kämpfen und wie?
Eines ist sicher wir kämpfen nicht gegen Menschen, denn Jesus Christus ist für ALLE Menschen
gestorben, hat gelitten und ist auferstanden.
Wir kämpfen durch unser Gebet einen Kampf in der unsichtbaren Welt. Gegen die Mächte 
und Gewalten der Finsternis.
Umgürtet sein sollen wir mit Wahrheit, denn der Widersacher verbreitet Lügen über die Wahrheit Gottes.
Nämlich die Wahrheit dass wir uneingeschränkt geliebt sind und dass wir sobald wir Jesus 
nachfolgen Gottes Königskinder sind und daran können nur wir etwas ändern.
Römer 8 38,39 Nichts kann uns trennen von der Liebe Gottes.
Der Brustpanzer der Gerechtigkeit bezieht sich auf die Unbestechlichkeit Gottes.
Beschuht sollen wir sein, bereit das Wort Gottes zu verkünden, 
damit die Wahrheit und Liebe Gottes sich ausbreitet denn er will viele gewinnen.
Der Schild des Glaubens ist gemacht um die Pfeile des Bösen abzuwehren. 
Diese Pfeile sind Unglaube, Lüge, Angst, Hoffnungslosigkeit....
Dann ist da och der Helm des Heils... die Heilsbotschaft das Christus für ALLE gestorben ist und er 
ist AUFERSTANDEN. 
Dann noch das Wort Gottes, scharf wie ein Schwert. Das Wort Gottes verkündet das 
Heil und die Wahrheit. Wenn wir das Wort Gottes nicht in uns aufnehmen füllen wir uns mit der Lüge der Welt 
und sind wehrlos gegen den Ankläger. Wenn wir so gerüstet ins Gebet gehen 
überwinden wir!!! Und mit dem allen versorgt uns der Herr. Er ist der Versorger, damit wir bestehen können.
(Harry)
        
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
        
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
        <title></title>
            <reflink mscope="49;6;11"/>
            <reflink mscope="49;6;12"/>
            <reflink mscope="49;6;13"/>
            <reflink mscope="49;6;14"/>
            <reflink mscope="49;6;15"/>
            <reflink mscope="49;6;16"/>
            <reflink mscope="49;6;17"/>
            <reflink mscope="49;6;18"/>
            <reflink mscope="45;8;38"/>
            <reflink mscope="45;8;39"/>
            <reflink mscope="66;1;16"/>
            <see target="x-self">Jahwe-Jireh</see>
        </description>
    </item>
    <item id="AaronSegen">
        <title>Der Segen Aarons an das Volk</title>
        <description id="Segen">Der Segen den Gott Aaaron aufträgt zum Volk zu sprechen ist 
in meinen Augen einer der schönsten, tröstlichsten Segenssprüche.
Dieser Segen begleitet mich seit meiner Kindheit und drückt für mich die Liebe und Fürsorge 
Gottes zu uns aus.<title>Der Segen</title>
            <reflink mscope="4;6;24"></reflink>
            <reflink mscope="4;6;25"></reflink>
            <reflink mscope="4;6;26"></reflink>
            <reflink mscope="4;6;27"></reflink>
        </description>
        <description id="DieGeschichte">In der Elberfelder Übersetzung wird hier der HERR bei Jehova genannt
Strong Number : H3068 - in der Elberfelder 1905 KOK können sie nach den beiden hier genannten
Strong Numbers suchen
Wort: יהוה
Transliter: yehôvâh
Aussprache yeh-ho-vaw'
From H1961; der aus sich selbst heraus existierend(e); der Ewige
Jehovah nationaler Jüdischer Gottesname: 
(Quelle: Bible with Strong Numbers)

Zur Geschichte des Segens:
Gott der Herr gibt dem Volk Israels und hier auch den Ältesten 
und Priestern die Weisungen für den Dienst an Gott so wie es im alten Bund galt. 
(Harry)
            
        <title>Die Einordnung des Aaron Segen</title>
            <reflink mscope="4;6;24"/>
            <reflink mscope="4;6;25"/>
            <reflink mscope="4;6;26"/>
            <reflink mscope="4;6;27"/>
        </description>
    </item>
    <item id="1.Korinther13">
        <title>1. Korinther 13</title>
        <description id="DieLiebeGottes">Der Begriff der Liebe ist der am häufigsten gebrauchte, aber auch falsch 
verstandene und missbrauchte Begriff in unserer Gesellschaft.
Wir reden meist von körperlicher Liebe oder von Liebe die das Ihre sucht. Oder wir
reden (was überhaupt nichts mit Liebe zu tun hat) von Schmetterlingen im Bauch.
Für Gott ist IMHO Liebe eine Entscheidung für den Anderen. 
Die Entscheidung in ohne Bedingung so anzunehmen und zu achten wie er ist.
Liebe bläht sich nicht auf meint auch dass die Liebe nichts ist womit man sich brüstet.
Eigentlich geben wir wenn es gut läuft das weiter was Jesus uns am Kreuz gestiftet hat.
Nämlich Annahme ohne Bedingung, Aufnahme ohne Forderung, Selbstlosigkeit.....
(Harry)

            
            
            
            
            
        <title>Die Liebe (der Begriff der Liebe) wie Gott es vorsieht</title>
            <reflink mscope="46;13;13"/>
            <reflink mscope="46;13;4"/>
            <reflink mscope="46;13;5"/>
            <reflink mscope="46;13;6"/>
            <reflink mscope="46;13;7"/>
        </description>
        <description id="Begriff">Strong Number: G26
Word: ἀγάπη
Transliter: agapē
Aussprache: ag-ah'-pay
From G25; Liebe die Zuneigung, Warmherzigkeit oder Wohlwollen, Mildtätigkeit; spezifisc 
(Ülural) ein Fest der Liebe:
 - (Fest der) christliche Nächstenliebe. 

Strongs Nummer: G25
agapao Synonyme siehe: G5931 &lt; αγαμαι (anstaunen, bewundern, Freude haben an...), prol. aus Vorsilbe
 αγα- (sehr [schätzen --&gt; hochschätzen]), siehe Urspr. von G21; Vb. (143)
 I.) lieben
  1) von d. Liebe zu Personen: jmdm. Gefühl und Wertschätzung 
entgegenbringen; zu jmdm. 
Zuneigung haben, jmdn. herzlich und selbstlos mögen; jmdn. schätzen: 
von menschlicher Zuneigung zu Menschen oder zu Gott. 
Mt 5:43* ua. von d. göttlichen Liebe. Mr 10:21 Joh 14:21 Ro 8:37 Heb 12.6* uva.
  2) von d. Liebe zu Dingen oder Eigenschaften: zufrieden 
sein mit etw., sich nach etw. sehnen, etw. sehr hoch schätzen. 
Ps 40:17 Zec 8:17 Lu 11:43 Joh 3:19 12:43 17:26 Eph 2:4 2Ti 4:8,10 Re 12:11* ua. <title>Der Begriff Liebe</title>            
            <reflink mscope="41;10;21"></reflink>
            <reflink mscope="43;14;21"></reflink>
            <reflink mscope="45;8;37"></reflink>
        </description>
    </item>
    <item id="Roemer8">
        <title>Gedanken zu Römer 8</title>
        <description id="38-39">Hier wird festgestellt dass uns nichts aus der sichtbaren oder unsichtbaren Welt von
der Liebe Gottes trennen kann (ausgenommen wir selbst) Das ist eine großartige Aussage.
Unser Herz versucht uns oft zu verurteilen oder uns einzureden ja du bist mit Gott verbunden wenn....
Ja wenn.... was ? Eben nichts. 
Das ist doch echt erstaunliche Liebe. Jesus ist für uns gestorben, als wir S&gt;ünder waren und er sagt 
nicht du bist mit mir verbunden durch Taten. Du bist mit mir verbunden indem du 
mein Kreuz auf dich nimmst und mir nachfolgst. Natürlich folgen daraus Taten. Aber
die Taten machen uns nicht gerechter sondern weil wir gerecht vor Gott sind (durch das Blut Christi)
 wir sollten das Gute als logische Konsequenz einer so überdimensionalen Liebes-Tat tun. (harry)
        
            
            
        
            
            
        <title>Die unumstößliche Liebe Gottes</title>
            <reflink mscope="45;8;38"/>
            <reflink mscope="45;8;39"/>
        </description>
        <description id="Belegezu38-39">Strongs Nummer: G746
arche vgl. Synonyme: 5816 &lt; 756; Subst.fem. (55)
 Gräz.: d. Ursache, d. ursächliche Prinzip einer Sache.
 I.) d. Anfang
  1) d. (Ur)Beginn oder Ursprung von etw.; 2Sa 14:26 Isa 43:13 Ho 1:2 Ps 102:26 Mt 19:4,8 24:8 Mr 13:9 Joh 8:25 Php 4:15 Heb 2:3 ua.
  2) von Christus: d. Anfänger, d. Leiter, d. Erstling, d. Ursprung. Ge 49:3 De 21:17 Col 1:18 Re 3:14 21:6 22:13
  3) d. äußersten Enden einer Sache: z.B. d. Zipfel eines (Segel)Tuches. Ac 10:11 11:5
  4) d. Obrigkeit, Behörde, Magistrate, Regierung; d. Herrschaften (d.h. Engelmächte). Ge 40:13 Lu 12:11 20:20 Ro 8:38 1Co 15:24 Eph 1:21 3:10 6:12 Col 1:16 2:10,15 Tit 3:1 viell.: d. Herrschaftsbereich, d. Herrschaftsgebiet, Wirkungskreis; (Gräz. auch: d. Reich, d. Provinz) - in: Jude 6
  In Komposita drückt d. Vorsilbe αρχι- Würde, Rang, Stellung
  und hohes Amt aus (1,62). 
Strongs Nummer: G3777
ou-te &lt; 3756 + 5037; Adv. (94)
 I.) weder...noch
  1) ουτε ... ουτε: denn auch nicht...noch. Mt 6:20 Ro 8:38 Ga 1:12 Re 5:4* ua.
  2) ουτε§.§.§.και: kein...und. Joh 4:11 Jas 3:12 3Jo 1:10 <title>Belege zu 38-39</title>
        </description>
        <description id="bibelkomm-ausz">In jeder Beziehung ist Gott für uns. Köstliche Wahrheit! 
Er hat Seinen eigenen Sohn gegeben - 
Er wird alles geben. Er selbst rechtfertigt uns - wer wird verdammen? 
Und von der Liebe, die sich also erwiesen hat, kann nichts uns trennen. 
Alles, was auf dem Wege zur Herrlichkeit wider uns ist, kann, als Kreatur, 
nicht größer sein, als Er, der Herr über alles ist. Gott ist für uns in Christo, in 
Dem, welcher alles überwunden hat. Nicht allein ist der Weg, auf dem 
Er gewandelt hat - als Mensch, um leiden zu können, und als Gott,
 um alle Liebe in den Leiden zu offenbaren - 
der Beweis Seiner Liebe, sondern, indem wir Ihm auf diesem Wege folgen,
 machen wir auch die Erfahrung Seiner Liebe.
 Nichts kann uns von dieser Liebe trennen.
(Quelle:John Nelson Darby)<title>Auszug aus einem Bibelkommentar</title>
        </description>
        <description id="Römer8.1-3">Einst lebte das Volk Israel  unter dem alten Bund. Der alte Bund war bestimmt durch die 
Einhaltung der Gesetze Gottes und zwar aller. Hielt man sich an alle Gesetze - 1 war man schon verloren. 
Nun hat Gott erkannt dass unser Fleisch uns durch die Kenntnis dessen was richtig
und was falsch ist erst recht dazu verführt eben das falsche zu tun. Doch Gott hat auch schon eine 
Lösung geplant durch seinen Sohn Jesus Christus. Er hat die Schuld und zwar alle Schuld auf 
sich genommen wie ein unschuldiges Opferlamm. Dadurch hat er das Gesetz erfüllt und durch seine 
Auferstehung mit der er alles besiegt hat dürfen wir zu Ihm kommen und Ihn 
um Vergebung bitten. Unsere Sünde ist getilgt und wir dürfen durch das BLUT des Sohnes dass er an unserer
Stelle vergossen hat vor dem Vater stehen und sagen ABBA lieber Vater.
Somit sind wir frei das einzig richtige zu tun nämlich durch unser Leben dem HERRN die
Ehre geben und Ihm zeigen dass wir sein Opfer voll Ehrfurcht annehmen. (Harry)

            
            
        
            
            
            
        <title>Warum sind wir frei </title>
            <reflink mscope="45;8;38"/>
            <reflink mscope="45;8;39"/>
            <reflink mscope="45;8;1"/>
            <reflink mscope="45;8;2"/>
            <reflink mscope="45;8;3"/>
        </description>
    </item>
    <item id="Psalm23">
        <title>Der Psalm 23 </title>
        <description id="Hirte">Der Herr ist mein Hirte heisst es in diesem ersten Vers.
Wenn er unser Hirte ist sind wir doch seine Schafe. Er wird für jedes einzelne Schaf kämpfen 
und es aus jeder Not erretten. Der Herr achtet auf uns und führt uns. (Harry)
            
        <title>Der Herr ist mein Hirte</title>
            <reflink mscope="19;23;1"/>
        </description>
        <description id="HirteKOK">Strongs Nummer: H7462
Wort: רעה
weiden(69); Hirte(64); Hirt(9); Weide(2); Weiden(1); dich(1); &quot;Weide(1)

Strong: H7462
Word: רעה
Transliter: râ‛âh
Pronounc: raw-aw'
A primitive root; to tend a flock that is pasture it; intransitively 
to graze (literally or figuratively); generally to rule; by extension to 
associate with (as a friend): - X break companion keep company with 
devour eat up evil entreat feed use as a friend make friendship with 
herdman keep [sheep] (-er) 
pastor + shearing house shepherd wander waste. <title>Begriffe zu Vers 1</title>
        </description>
        <description id="GrüneAuen">Haben Sie schon mal eine grüne Aue gesehen. Saftiges Gras und wirklich Essen in Fülle.
Hier bringt David klar zum Ausdruck dass Gott uns in Fülle schenkt. Er gibt uns nicht einfach
nur trockenes Gras nein er gibt uns das Beste. Er sorgt für uns. (Harry)<title>Weiden auf grünen Auen</title>
            <reflink mscope="19;23;2"/>
        </description>
        <description id="GrüneAuenQuelle">Strong: H4999
Word: נאה
Transliter: nâ'âh
Pronounc: naw-aw'
From H4998; Ein Zuhause; Eine satte Weide: - 
Wohnung Haus satte Weide Ort der Glückseligkeit.
(Übersetzt von der Engl. KOK (Harry)) <title>Weiden auf grünen Auen (Quellen))</title>
            <reflink/>
            <reflink mscope="19;23;2"/>
        </description>
    </item>
</dictionary>
